iphone既朋友會叫siri幫你做D咩?

利申今年先開始用多左siri

睇幾時先有女朋友

日日都叫佢熄藍芽開wifi 打比老母
係廳Airplay播歌叫佢跳下一首
臨瞓set鬧鐘

遲d想搞埋開冷氣開燈

但熄wifi藍芽唔係推個control centre出黎禁就得啦咩?
唔係方便D咩?

reminder我都有用

1. Send telegram / whatsapp 俾 xxx
好，你想講咩呢
xxxxxxx
你要send 俾xxx嘅內容係xxxxxxx, 請問send 得未
Send 得

2. 安排聽晚八點鐘同xxx做xxxx

3. 聽晚八點提醒我xxxxx

4. 而家播緊咩歌？

5. 打俾xxxx

6. 新增備忘錄

7. 今日世界盃賽程

8. 100+27899等如幾？

9. 美金234即係幾多錢港元？

10. 5安士即係幾多磅？

11. 開啟乜乜app

12. Check 股價

13. 較鬧鐘

基本上我都幾多用Siri

打丁

自己一個煮？

住

較開十幾個鬧鐘，第二朝起身通常會淨翻好多個鬧鐘未響，就會叫佢幫我一鳩野熄哂，方便

喂 siri 開電腦房冷氣

Siri: 我唔係好明白

我唔係咁清楚

部機係手咪係
部機放低左咪siri

問天氣
問六合彩
倒數計時

你地siri咁聰明
我個siri剩係識答 我唔係咁清楚 再唔係就顯示Google 頭幾個搜尋結果 我要google洗鬼問你咩

control centre果個你確認真係off咗？

唔係呀
同屋企人

google assistant得唔得？
用黎熄燈開燈多
試過用siri但整唔到落去
可能唔係smart home認證果隻燈

google assistant 唔識廣東話。send WhatsApp, mark calendar event 唔方便

我同你差唔多。

一年前轉做 ifan boy 時查咗晒 siri key words，一直用到宜家

想問她手機電筒在哪裡？
但 Siri 喺邊度都唔知

請問：

i phone x 電筒按哪裡？

做愛

Siri手天使

Whatsapp 準？

咪撚彈出黎

乜都得

岩岩試下用 而家廣東話認得咁撚準既

Siri 開野下下要解鎖
有冇方法解決

有得set鎖左機都叫到siri出黎

有時打電話要unlock 先做到

Google Assistant 無得入 Core, 係 iOS 平台註定垃圾.
係有條無用過 iOS 既傻仔吹奏.

就算係 Android, 個 Assistant 都唔撚講廣東話. 幫條撚咩.

" 喂 Siri, 幫我記得聽晚六點半同條撚樣食飯 "

叫佢開啟日曆
Siri:你似乎無呢個app

想問下巴打係咪買左homekit d plug 或者switch 所以可以咁做? 介唔介意講多少少要點set
想連屋企個電熱水爐同房冷氣

有好多種整法，我 native homekit/homebridge mix 埋用， 開冷氣係用 homebridge + broadlink rm mini 用 infrared 開關。當然用 native homekit 會簡單好多，但選擇太少，infrared transmitter 呢 d 做唔到，所以要夾埋 homebridge/home assistant 用。

廣東話呢？

屋企換哂Philip hue
日日都會叫Siri set 場景同熄燈。

不過有時電話叉緊電會收音唔係幾好
變左好似成日有個痴線佬鬧個電話咁

倒數3分鐘

煮麵...

一樣喎 不過我係整天文台 weather, people detect 同 cctv，整完先發覺其實 HomeKit support 個 d 食水好深

香港天文台夾 home assistant? 有咩 plugin?

提醒你八點鐘屌閪！
記得買dom？

想問下係咪每次同完佢講一句野
再講第二句野又要講多次"喂 siri" 架?
有時又唔洗架喎
但有時又要講多次 但講多次"喂 siri"佢又當第二件事 另一樣野咁應我
冇得連接返上一句同佢講既題目既

關閉所有鬧鐘

收聲啦siri
咁惡㗎秒關

呢個日日用 超方便
較左好多5分鐘響一次嘅鬧鐘
唔需要自己逐個熄

抆屎

一買返來就關左siri
6+,6s,8+ 都係咁

幫我含

溫度同濕度就用呢個

空氣污染指數就用呢個

冇iPhone嗰時好恨玩Siri，有iPhone之後就冇玩Siri

唔會好食電咩24小時oncall

食唔食電都一日差最少叉一次

聽朝x幾叫醒我
打比xx
喂 Siri 播音樂
開熄冷氣燈要配合啲咩工具？

如果已經上咗床唔記得set鬧鐘 siri真係超好用
打電話都幾好 尤其是戴住earphone嘅時候

鬧鐘 音樂 查野

叫siri打俾女朋友

之後佢就會話喺你個通訊錄到搵唔到女朋友

個 homebridge plugin 似乎係食 d hardware sensor 個 json... 你搞到讀香港天文台 value?! 請指教下

冇需要

叫siri開LIHKG
就咁照讀L I H K G就開到

點解你地個Siri 咁醒目,我嗰個就咁撚豬

有興趣整，但想問homebridge係咪一定要長開住電腦黎做server先得

我係用 php call 天文台個 api 拎資料，再將資料再轉返做 plugin 認到既 json 格式比佢 call

一定要整部野長開嫁啦，但唔一定係大大部電腦既，如果想又平又慳電又穩定既話我建議你買隻百幾蚊既 raspberry pi zero w，超抵屌

因為佢真係好撚豬 並唔係而家最興嘅AI deepmind 並唔會真係理解個語境係點 所以user係一定要講中某啲keyword佢先會做嘢 講唔中keyword就會同你google or 答你我唔係咁清楚

siri就係咁廢 apple都話過想推倒重來 不過好似又無咗聲氣 google吓google assistant vs siri vs samsung嗰隻 就睇得出siri有幾廢

其實 Apple 都好難做，一方面又要注重私隱，另一方面又要玩 AI，兩者根本上就係對立，你冇一定數量既 sample data 好難 train 好一隻 AI

坦白講，大部份人都係用常用幾個command
Siri係比較實用

Siri仲係要照顧咁多種語言wor, 你講果d最先進都只係英文only
另外，講真係多人用都係Amazon的Alexa，好多美國人都成日用，應該會演化得好快